震驚14億人！澳洲連續2季GDP成長逾3％ 60年來首見

面對中國的經濟霸凌，澳洲積極開拓市場，而今成果豐碩。根據統計，澳洲去年第四季GDP成長率達3.1%，繳出連續二季GDP成長率都超過3%的亮麗成績單，這樣的紀錄也是60年來首見。

《日經亞洲》報導，澳洲去年受到武漢肺炎大流行衝擊，加上居民被迫宅在家，重創旅遊休閒產業。不僅如此，農產品及礦產還遭到中國無預警的抵制與提高關稅，影響層面不少，包括煤炭、大麥、棉花、肉類、葡萄酒和龍蝦都遭波及。

但是，澳洲經濟表現強度韌性，加上政府與業者齊心開拓多元市場，即使中國貿易抵制對澳洲多少造成損傷，但去年第四季GDP成長率仍達3.1%，且連續二季GDP成長率都超過3%，締造出60年來新紀錄。

諮詢機構BIS Oxford Economics的首席經濟學家Sarah Hunter對《日經亞洲》表示，中國對澳洲貿易制裁的衝擊並未如預期的那樣明顯。他說，數據顯示，因為無法賣給中國，反而達到貿易分散效果，市場並未完全崩潰。

Sarah Hunter說，在中澳關係惡化之下，中國有能力尋找其他主要商品，或者替代來源，但中國所禁止的部分產品中，澳洲其實全球主要供應者，鐵礦石就是最好的例子。因此，若以GDP增長觀察，看來中國的貿易抵制措施比初期估計的還要小。

澳洲央行的數據也顯示商品價格指數強勁增長，澳洲央行稱，根據大宗商品的現貨價格，該指數在1月份上漲了6.3％，以國際貨幣基金組織的特別提款權一籃子貨幣計算，該指數在過去1年中則上漲了24.2％。

報導也引述澳洲廣播公司（Australian Broadcasting Corp.）報導稱，澳洲農人們的確在尋找除中國以外的其他市場，例如中東買家對動物飼料大麥的需求強勁，墨西哥有35,000噸的優質啤酒大麥試製，印度和孟加拉正在購買澳洲棉花。

搬...頭......腳

澳洲陣痛完就即刻恢復返
奶共咁多年都冇進展 證明奶共有損經濟

掂啦，尾國都要聽佢話啦

根本中共所謂經濟制裁對香港人或者有用，對外國根本就誇大曬

係得傻仔歐盟、東盟成日想食廢人餐

証明唔靠支那唔會死, 只不過之前太平盛世下冇人願意冒險去試

有澳洲先例，其他國家可以參考

中國貿易制裁澳洲

仲有一個例子就係韓國
限韓令搞到韓流全球都受歡迎

根本毒奶嚟

最近台灣例子話我地知
你有優質既實體貨物根本唔驚賣唔出
大把人爭住買
總之唔可以全靠中國

根本同支那合作就係送gdp比佢地你係賺左留學生人民幣，但同時比人偷返幾倍利益走唔同支那玩，佢咪又係要死死地氣買返你，你睇下大豆

支那聽日即刻宣傳6%啦，贏一倍
支那野講咗就係

勁，難怪而家大條道理排支

澳洲2戰後好似冇經濟衰退過

咩亞洲金融風暴，金融海嘯完全唔關澳洲事

天然資源多既國家真係好撚幸福

勁過中國

人口少 人均資源多到癲

即係咁多年來都唔做野...

中國或成為最大贏家

石頭

所以英美真係好柒蠢
乜都諗住假手於人
唔重視工農漁業淨係諗住靠外人
澳洲台灣反而睇得到機遇
睇清楚同支那打對台先至仲有運行

會唔會兜個圈又係買返澳洲貨，仲俾其他國家食多滲價

十四億人市場 世界第二大經濟體 無料既？

3%對呢D well-developed country黎講係多?

之前靠嚇反而有用，但佢真係制裁人地就自揭左底牌

開拓印度市場

不如咁講
英美去工業化得太犀利
Gdp服務業佔比勁高
搞到長期貿易赤字送錢比支那洗
但澳洲今次都要警惕自己唔好太依賴出口
應該大力發展科研

好多
支那都係6左右
歐洲長期1-2

正常一年3％已經叫好好
依家一季3％喎

澳洲隻腳唔係應該比石頭整爛晒嫁啦咩？點解仲跑得快左？

我諗世界下一個大變都係下次保守主義掌權之後嘅事
否則就要睇支那自己可以有幾柒

推

係喎

翅那依家淨係識講
冇中學生去澳門讀書

人地真係who wfc

澳洲主要靠咩搵食

鐵礦個堆簡直係有錢齊齊賺賣俾另一個國家再賣俾翅國

因為個14億市場消費力只集中係極少人度，有六億幾係窮人

中國輸了制裁失敗

歐盟條仆街想賺埋支那最後嗰幾年尾水，加上之前同侵侵打貿易戰，唔奶支那都養唔掂班窮撚國家

澳洲冇得唔強硬起黎
支那之散佈大量不明種子去澳洲想破壞當地農業
如果咁都仲忍到不如直接宣布做支那澳洲省算

90 年代我去讀書嗰時經濟好差喎 有講法係 地大人少 啲基建攤唔薄 好貴 起啲全國公路花好多錢 政府孭好多債

問題係澳洲地好撚大 得25mil 人口

developed 嘅城市就好似歐美國家

但好多地人影都無 根本未develope...

同場加映

中國基本上制裁邊個邊個就有運行

亦證明香港真係廢 震一震都賴晒屎

其實美國既貿易制裁奈何唔到中國, 中國既制裁又點吹得澳洲漲.
全球化下除非全球制裁, 唔係都係春去秋來又一冬.

話俾全世界睇,
明明可以企喺到做全世界生意,
係唔係真係要跪喺到做嗰所謂14億人生意?

有冇大笑合集圖

係睇侵侵貿易戰點撚都知道

拜登：請澳州唔好歧視中國

英美依然係八大工業國

未必

天然資源多係重要。日本天然資源唔夠澳洲咁好，但係技術底蘊夠紮實，一樣捱到見到出頭天

證明鬼佬遇上hard time會變回復佢哋原有strongman嘅姿態

澳洲人口大約係香港三倍
但國土係兩個印度咁大

有乜可能發展差

In Straya we trust
Aussie oi Aussie oi Aussie Aussie Aussie oi oi oi

始終係優秀嘅人種

中間大部分地好難用

賴共買俾中國食住，用低價買原材料；咁多年冇咗定價主導權GDP唔跌都偷笑。

荒漠用到嚟發電、灌溉就變寶地。

支那其實係無外匯先禁外國貨

Maintenance會好貴 成本唔抵

所以西方肯團結，佢真係會驚到瀨尿

支那國表示，今年GDP增長1000%

✈✈✈

根本就係

只係支那不斷大外宣

十四億藍絲手足輸了